Protokoll N: 172 pooleli jäänud asjus sai ettekutsutud Willem Waddi Saare wallast ja Maddis Waddi, kellest wiimane aga tulemata jäänud. Kohtu ees andis Maddis Waddi poolemees Karel Hawakiwwi üles, et Waddi raskesti haige olla. Maddis Waddi on kohtu ees selle üle kaebtust tõstnud, et Willem Waddi, Kukke N. 15 talu poolemees, kelle käest tema juba arwata 18 aasta eest see  talu käest ära ostnud, temale nüüd kontrahti kinnitada ei taha. Palunud kohut Willem Waddit sundida, Kukke talu kontraht ära kinnitada oma nime läbi.
  Willem Waddi ette kutsutud rääkis selle kaebtuse pääle arwata 1867 a. ostnud tema Maddis Waddiga kokku Kukke talu N: 15 ja maksnuwad kumbgi 375 rubla raha sisse. 3 aastad elanuwad koos ja läinud tema siis Saare walda elama ja jäänud se raha saamata. Tema ei kinnita enam kontrahti ja palub Maddis Waddi temale oma poolt talu Jürripääwal 1889 a. kätte annab. Tema ei ole , ei kogu konna kohtu ei ka Maddis Waddi käest mitte koppikad selle poole talu pääle saanud. Ülesantud tunnistust Kustaw Nukka, Jürri Priks ja Kustaw Waht ülekuulamise wasta ei ole temal kedagi rääkimist.  /:wälja:/
 Ettekutsutud tunnistaja Gustaw Nukka kes küsimise pääle rääkis: Umbes 18 ehk 19 aasta eest kui weel kogukonna kohus mõisas peetud saanud, kaebanud Annus Waddi oma poja Willemi pääle, et see tema raha järele 400 rubla ära pruukinud ja nõudnud raha kätte. Willemi poolemees Maddis Waddi maksnud Willemi eest see raha isa Annusele wälja ja  wõtnud wiimane raha wasta ja jätnud siis oma kaebtust maha. Willem Waddi lubanud siis pääle raha maksmist oma poole koha Maddis Waddile ja jäänud Maddis üksikult peremehest sinna koha pääle. /.wälja:/
 Willem Waddi rääkis küsimise pääle et Maddis Waddi lubanud kül see pool kohta ära osta, aga ei ole seda seeni ajani teinud, tema selle pärast jätnud oma pool kohta Maddis Waddi kätte,  ja läinud ära et kahel perekonnal raske wäikese maa pääl elada. Renti seeni ajani Maddis temale kül mitte maksnud ei ole. Tema maksnud isi oma isale see raha ära. mis tema kingseppa tööga teeninud olla. Kohtu juures  saanud raha maksetud ja olnud sel ajal  Karel Rosenberg, Tõnnis Soiewa ja Jürri Priks kohtumehed.
     Otsus: tulewaks kohtupääwaks Willem Waddi oma rendikontrahtiga  ja wõlg raha tunnistusega ette kutsuda.
                                              Kohtumees W. Oksa
                                              Kohtumees   M. Piiri
                                               Kohtumees   K. Reinman
                                               Kirjutaja O. Seidenbach. (allkiri)
